想買衣服

Q . 什麼時候會想要買衣服?
A . 逛夜市或是百貨，看到喜歡的時候會買。
Q . 除了逛街外還有其他情況會想要主動去買衣服呢?
A . 那就是換季的時候一定會買，我也不喜歡一直穿舊款的衣服。
Q . 為什麼換季一定會買?
A . 因為換季百貨公司都會有特價，所以換季時我一定會買衣服。 

我會想買新衣服，因為不想一直穿同樣的衣服。
因為換季百貨公司都會有特價，所以換季時我一定會買衣服


挑商家

Q . 會想要在網路上買衣服嗎?
A . 有買過!
Q . 為什麼想要在網路上買?
A . 我告訴你一個網站 (打開http://www.lativ.com.tw/)，這個網站太棒了!而且便宜又方便。(接下來他幫我介紹這個網站)
整理:1.價錢便宜(100~2000) 2.款式多樣 3.促銷商品
Q . 你常來這裡買?
A . 對! 而且我家人與朋友也都會來這裡逛。
Q . 你怎麼知道這個網站的?
A .  一開始是朋友跟我說的，一買過之後就愛上了。
Q . 還有在其他網站買過衣服嗎? 比方yahoo商城或是露天賣場..?
A. 一次都沒有，你知道的，我擔心品質不好，衣服這種東西只看照片不准。
Q . lativ品質都很棒嗎?
A . 很棒!每次都很滿意! 這也是我只在這買的原因。
Q . 在這買多久了?
A . 三年多了
Q . 如果妳朋友告訴你另外一個網站，品質也很棒，你會去逛逛嗎?
A . 應該也是會，不過目前我很相信lativ，其他都不太信任。
Q . 你會去http://www.uniqlo.com/買嗎?他們平質也很棒，又便宜!
A . uniqlo我會直接去門市試穿看實品
Q . lativ沒有門市嗎?
A . 沒有，完全網路通路，他們公司在桃園。


因為購買衣服最怕品質有問題，所以一定得挑信任的商家


購買衣服

Q . 來到這個網站上，你都怎麼逛，麻煩操作一次給我們看。
A . (打開網站) 我一定會先去看男裝促銷或組合商品促銷。之後才會去看單品。
Q . 你都怎麼挑選商品的?有什麼沒有什麼原則?
A . 有些促銷商品感覺CP直很高，如果樣式喜歡，尺寸也有，就會買了，比方這件外套，才一千出頭，這種的我會想買。
Q . 衣服尺寸怎麼確認?
A . lativ尺寸都有標示清楚(打開lativ尺寸說明)，這些自己要看，這也是我喜歡在這買的一個很大原因。
Q . 量錯怎麼辦?
A . 只好退貨了。
Q . 款式呢?如果要買一整套，你都自己搭配嗎?
A . 我都自己搭配。
Q . 如果網站推薦你搭配，又有特價，你會買嗎?
A . 頂多參考，我還是會自己看，衣服喜歡，褲子不喜歡，也不會買
Q . 你會幫別人買嗎?或是買去送人。 
A . 絕不會，幫別人買很麻煩，尺寸也不清楚，我都會直接給他這個網站，叫他自己看

我會來這裡買，因為這裡品質有保障，又有促銷讓人覺得划算
尺寸標是很清楚，是安心的原因之一

下訂單

Q . 訂購有遇過問題嗎?
A . 沒有遇過問題，他的流程都很清楚，一開始也不用先登入，只要在結帳時填入你的E-mail與密碼之後這個mail就是帳號了，這點跟PCHome很像。
Q . 需要運費嗎?
A . 我都有湊到免運。
Q . 運費對你影響很大?
A . 很大，基本上滿一定金額免運，很容易湊到。

我都會買足一定金額，因為才能有免運服務。
因為網路購物價差一點錢感覺就不好，所以一定都會湊足。


收到衣服

Q . 他都怎麼送來?
A . 我大多超商取貨付款，因為白天都不在家。
Q . 取貨有遇過什麼擔心的事嗎?
A . 7-11都很方便，不擔心。
Q . 取貨後，如何確認你的滿意程度?
A . 我一定會馬上打開看看質感，也會試穿，如果東西不喜歡，我就會馬上退貨。
Q . 馬上退?
A . 總不能拖太久，出事不能退怎麼辦，比方弄髒，或是超過試用期。

我會馬上打開看看並試穿，因為擔心東西不對或是尺寸不符
因為我擔心拖太久會不能退貨，所以一定會馬上試


退換貨
Q . 有退貨的經驗嗎?
A . 有一次經驗，那次是因為尺寸我挑錯了，不能穿，所以退貨了。
Q . 挑錯是因為他的尺寸標示不清嗎?
A . 是我自己選錯，反正退貨很方便。
Q . 要怎麼退貨?
A . 收到衣服時也會附一張退貨單，哪張貼上去拿去超商寄，錢就會退給你。
Q . 有刁難你，或需要特定理由嗎?
A . 沒有，如果刁難。
Q . 如果說試穿後不能退，怎麼辦
A . 那我以後不會在那媔R。

我會退貨，因為尺寸可能不符或者質感不喜歡。
因為他退貨流程容易，所以我才能無壓力買東西。

–我會…，因為…
–因為…，所以我會…